國務院任命下屆政府主要官員 3司原班過渡

國務院任命下屆特區政府主要官員，3名現任司長政務司司長張建宗、財政司司長陳茂波及律政司司長袁國強將過渡至新班子，環境局局長黃錦星、創新及科技局局長楊偉雄、民政事務局局長劉江華亦將在原職留任。新班子唯一新面孔及唯一一位有民主派背景的是扶貧委員會委員羅致光，他將如傳聞所指出任下屆勞工及福利局局長。現任特首辦主任邱騰華則調任商務及經濟發展局局長。

部分現屆副局長則升呢，包括李家超將擢升為下屆保安局局長，劉怡翔升任財經事務及庫務局局長，楊潤雄升任教育局局長，陳肇始會升任食物及衞生局局長，她亦是3司13局長的唯一女性。

亦有公務員脫離架構，加入下屆問責團隊，食物及衞生局常任秘書長聶德權出任下屆政制及內地事務局局長；發展局常任秘書長黃偉綸升任該局局長；機電工程署署長陳帆出任運輸及房屋局局長；保安局常任秘書長羅智光會出任公務員事務局局長。

3司13局長以外，亦有5名主要官員由中央任命，原位過渡至新政府的包括入境處處長曾國衞、廉政專員白韞六、審計署署長孫德基、警務處處長盧偉聰，海關關長會由現任副關長鄧以海升任，是18年來首位內部晉升的關長。

陳茂波 袁國強 屌你最撚要走果兩個仲係到

垃圾桶都未出聲

海關關長會由現任副關長鄧以海升任，是18年來首位內部晉升的關長

班海關終於爭取到
但鄧忍光條仆街會調去邊呢？

張建宗、陳茂波、袁國強、黃錦星、楊偉雄、劉江華

咩陣容

波叔夠唔夠彊脫勾

吳得掂

只要共匪叫佢將港幣掛人仔，包保一年內佢會攪掂

陳茂波 袁國強

轉定美金保平安

烏合之眾

見到劏房波做財爺就放心，有金融危機一定冚港剷